\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{polski}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[colorinlistoftodos]{todonotes}

\title{Dokumentacja użytkownika implementacji projektu nr 1. RW}

\author{Tomasz Półgrabia}

\date{\today}

\begin{document}
\maketitle

\begin{abstract}

\end{abstract}

\section{Wstęp}
	Wstęp

\section{Wykorzystane technologie}
	Implementacja projektu nr 1. z RW będzie wykonana przy użyciu następujących technologii:
    \begin{itemize}
    	\item C\# (framework środowiska developerskiego .NET v4.5),
        \item prolog (implementacja SWI-prolog).
    \end{itemize}
    
    C\# zostanie wykorzystany w celu stworzenia wizualizacji zdarzeń zachodzących w czasie wykonania
    programu, natomiast prolog do implementacji logiki języka. Następnie zostanie wykorzystany
    interfejs C\# - prolog w celu zapewnienia komunikacji pomiędzy wyżej wymienionymi modułami.
    
    Do komunikacji pomiędzy modułami zostanie wykorzystana biblioteka SWIPlCs.
    
    \subsection{C\#}
    	TODO
    
    \subsection{Prolog}
    Prolog zostanie wykorzystany w projekcie \textit{TODO} w celu
    zaimplementowania logiki języka z domyślnymi akcjami. Prolog to
    jeden z popularniejszych języków programowania logicznego. Powstał on
    w celu automatycznej analizy języków naturalnych, jednakże jest on
    językiem ogólnego zastosowania i dobrze sprawdza się w programach 
    związanych ze sztuczną inteligencją. Program w Prologu składa się z faktów
    i reguł wnioskowania, aby go uruchomić należy wprowadzić odpowiednie 
    zapytanie. Prolog opiera się na rachunku predykatowym pierwszego rzędu,
    jednakże ogranicza się on do \textit{klauzul Horna}. Istnieją jednak
    wbudowane predykaty wyższego stopnia.

    \subsubsection{SWI-prolog}
        SWI-prolog to jedna z wielu otwarto-źródłowych implementacji prologa,
        ogólnie używana w celach edukacyjnych i sieci semantycznych. Ma bogaty
        zbiór cech i bibliotek wspierjących takie funkcjonalności jak:
        \begin{itemize}
            \item wielowątkowość,
            \item testowanie jednostkowe (ang. unit testing),
            \item GUI,
            \item interfejsy do Java, ODBC
            \item literate programming (pol. programowanie piśmienne),
            \item serwery web,
            \item SGML,
            \item RDF,
            \item RDFS,
            \item narzędzia developerskie (np. GUI debugger i GUI profiler),
            \item obszerną dokumentację.

        \end{itemize}

        Dzięki rozbudowanemu zbiorowi bibliotek, programowanie w prologu
        będzie łatwiejsze i wykluczy problemy w interfejsie c\# i prolog.

\section{Zakończenie}
	Zakończenie


\end{document}
